[？？？] RTHK : 團體倡重開泳池 入場者須陰性檢測證明及教練戴面罩

有游泳教練團體呼籲，政府考慮早日重開泳池及泳灘，包括建議政府分區或分時段開放泳池，以及限制入場人數等，避免一刀切管理。香港康樂體育專業人員總會及轄下香港游泳業界關注組表示，希望與政府與業界建立正常溝通渠道，建議政府按照疫情，局部開放泳池，並暫停使用更衣室淋浴設施，亦可要求泳客游泳以外的時間均佩戴口罩，以及只容許接種兩劑疫苗人士或持有陰性檢測結果的市民進入泳池。關注組亦提出自我監管約章，倡議游泳教練及學員定期接受病毒檢測、教練於水中佩戴面罩，以及保持社交距離等。關注組指出，全球多地已制定政策讓泳池有條件下重開，世界泳聯亦制訂了重返泳池指引，相信游泳池為相對安全的處所。關注組引述美國游泳協會指出，除非游泳人士本身不適，否則沒有特別理由斷定，疫情期間游泳屬高風險活動。

要咁樣落水？